<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[小站]]></title>
  <link href="http://fasionchan.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://fasionchan.github.io/"/>
  <updated>2015-02-18T12:02:23+08:00</updated>
  <id>http://fasionchan.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[陈彦霏]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[写于除夕夜]]></title>
    <link href="http://fasionchan.github.io/blog/2015/02/18/xie-yu-chu-xi-ye/"/>
    <updated>2015-02-18T20:03:26+08:00</updated>
    <id>http://fasionchan.github.io/blog/2015/02/18/xie-yu-chu-xi-ye</id>
    <content type="html"><![CDATA[<h2>工作</h2>

<p>这部分不准备多写：在公司外透漏工作细节是不合适的。毕业后选择了运维方向，与开发不同，对运维来说，最重要的词是稳定、可靠和可控。这个职位总体工作强度不高，但是突发情况较多。我本身不是纯运维，而是运维开发，就是开发运维系统。尽管如此，平时多少还是要做一些运维操作，提心吊胆地享受命令行带给你的快感。借用领导的话：你做的好，没人会想起你；你搞出一次事故，大家就都知道这个运维不靠谱！</p>

<p>百密必有一疏，不久前就因为偷懒搞出一次事故：那天跟同事接线上的消息队列测试服务，一直到晚上9点要下班。测试队列必须删掉，避免数据积攒撑坏系统。好几十个队列不可能通过WEB页面一个个点点点删掉吧？就考虑用Python通过消息队列的WEB API去删。偷懒只调出Python控制台，拼URL，请求，遍历每个队列，匹配测试队列，打印确认。一步步都在预料之中，接下来可以发出删除请求了。一条条回翻前面的语句，可偏偏少翻了匹配测试队列那条if语句，结果是对每个队列都发起删除请求。看着线上队列一个个出现在我的终端时，马上退出，但是几百个队列已经有近一半被删掉了。这意味着相关系统已经开始丢数据了，整个人在那瞬间傻愣了一下，太紧张头脑短路了。稍微定了一下后开始处理受影响的各个系统，接消息队列的每个系统都受到影响！这个事故造成了大约一个小时的数据丢失，第一次敲键盘有一点手心冒汗的感觉。脚本化可以杜绝少敲点什么的风险，但就是偷懒选择了控制台，因为控制台更灵活，更方便调试。做什么重要操作都应该采用最安全的方式，而不是最方便的方式。</p>

<p>Any Way，经过一年勤勤恳恳工作，拿到一次职级提升的机会，现在的title已经是“资深系统运维工程师”了。但，我更希望是工资大大滴涨~</p>

<h2>投资</h2>

<p>觉得投资是现代人必须掌握的一项技能：财富的保值增值至少与积累一样重要。任何政府都有超发货币的欲望（变相税收且无成本），由此带来的通货膨胀稀释百姓手中的财富。试想十年前100元的购买力跟今天差别多大！</p>

<p>说来惭愧，毕业至今，积蓄寥寥。第一年里换了电脑、手机，买Kindle、自行车等，就一个感觉——紧。再往前，2013年烧钱的毕业季，还好春节过后不久就硬着头皮先去公司实习，不然真心hold不住的（代价则是错过好多风景）。然后就是助学贷款以及押二付一的房租，借了一堆债。至于搞定这一切，已是2014年初了。</p>

<p>起初图个方便，买了只货基了事，总比放银行好。后来买了一点P2P债权，15%的收益，也是比较省心。不少人看好美元资产，我也有意要做美股。念头年初就有，待到7月完成史考特账号申请，以及11月份拿到香港银行卡，已经小一年过去了。执行力在哪里！！！</p>

<p>11月底，东拼西凑投了5万块（qiong）进去，还分了两处：2万多港币的港股以及4千多美金的美股。本儿小来去自如，但是佣金却吃掉利润的一大块。12月至1月初收益不错，账面有2千多的利润。但是1月中下旬几次亏损带走了前两个月的几乎所有利润，记得有一天晚上，忍痛止损，那笔交易亏了200多美金。期间，也经历过一个晚上赚一千多块的兴奋。慢慢地，平静下来，淡定许多。对比起初，一看实时行情就智商降低，失去理性；现在好很多了，不会急于买入，也不会急于卖出。2月收益也不多，基本填上1月几次亏损而已。算下来，入场近3个月，5万本金收了2千租金，年化收益率也就16%，这还是算上美元升值的，学习空间还很大。</p>

<h3>国内经济基本面</h3>

<p>本人对国内经济没有太大的信心：增速降了，房地产做不下去了，新增长点没看到，美联储也要放大招了（加息）。2014年后半年，在路上，在公园门口，在小区门口，举着牌子卖房的中介貌似多了不少。这说明，房地产已经慢慢变为买方市场。也可以认为：人们对房价是否能涨信心不足。至于信心降了多少，会有多少影响，小菜不才，不知道。但至少说明，前面有相当的风险。</p>

<p>这就是去年A股大牛而我不敢进的原因——大涨背后没有一个良好的基本面做支撑，而接下来的光景，可能会更加艰难。上个月证监会对多家券商开出两融业务罚单，整顿两融业务，也印证了坊间关于杠杆牛市的传闻。不知道水多深，觉得还是继续观望算了：“眼看他起朱楼，眼看他宴宾客”。</p>

<p>国内唯一的利好应该就是十八届三中全会释放出的改革信号，同时也已经在多个领域全面推动。习大大上台后，放了几个大招，打掉好几个大老虎。封建时代上来一个明君也可以打老虎，天下太平几年，后事未可知。靠英明领袖的反腐总是有局限的，利益集团阻碍改革的力量也是强劲的。衷心希望习大大和李大大能够顺利推动这次久违的改革，让反腐制度化，让改革的红利落地。</p>

<h2>旅行</h2>

<p>一直没怎么出去走：整年7天年假，怎么够用！而请假去旅游的成本很高，现在又是艰苦奋斗攻坚克难的阶段（调侃下官腔），就没这么出去玩儿。回家后，为释放空间把手机数据导入硬盘，照片记录了我这一年的足迹。如图已说明一切：这一年很宅！基本上就是广州和揭阳，两点成一线。另俩孤点是：10月份去北京出差；12月份去台湾旅游。</p>

<p><img src="http://fasionchan.github.io/images/2014-nian-wo-de-zu-ji-iphoto.png"></p>

<h3>北京</h3>

<h3>台湾</h3>

<h2>计划</h2>

<h3>来一次说走就走的旅行</h3>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[用黑客的方式写博客]]></title>
    <link href="http://fasionchan.github.io/blog/2015/01/18/yong-hei-ke-de-fang-shi-xie-bo-ke/"/>
    <updated>2015-01-18T15:34:34+08:00</updated>
    <id>http://fasionchan.github.io/blog/2015/01/18/yong-hei-ke-de-fang-shi-xie-bo-ke</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://fasionchan.github.io/images/gitpress.png"></p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
